\documentclass[12pt, french]{article}
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{Thomas Schönauer, 7A}
\fancyfoot[CE,CO]{\leftmark}
\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{2pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}

\begin{document}
\title{Arbeitsauftrag U4}
\author{Thomas Schönauer}
\date{22 octobre 2020}
\maketitle
\pagenumbering{Roman}

\section{Questions avec ou sans est-ce que}

\subsection{Entscheidungsfrage}
\paragraph{}Wird gebildet durch Intonation, Durch setzetn von Est-ce que vor den Rest des Satzes oder durch nachstellen des Subjektpronomens nach dem Verb.

\subsection{Ergänzungsfrage}
\paragraph{} Wird gebildetDurch Fragewort am Satzende, Fragewort + Est-ce que am Satzanfang oder das Fragepronomen vor und das Subjektronomen hinter das Verb.

\subsection{Beispiele:}
\begin{itemize}
	\item Veux-tu du café? --> Möchten sie einen Kaffee?
	\item Qu’est-ce que vous faites? --> Was machen sie da?
	\item Qu’est-ce que vous dites? --> Was wollen sie damit sagen?
	\item Qu’est-ce que vous pensez? --> Was meinen sie dazu?
	\item Est-ce que tu es prêt? --> Bist du bereit?
	\item Est-ce que Niklas l’a fait? --> War das Niklas?
	\item Est-ce qu’elle est sympa? --> Ist sie sympatisch?
\end{itemize}

\newpage

\section{Le pronom objet y}

\paragraph{y ersetzt à/dans/en/chez + Ort und steht vor dem konjugierten Verb}

\subsection{Beispiele:}

\begin{itemize}
  \item Est-ce que tu penses à la fête? \qquad Oui, j’y pense. --> Denkst du an die Feier gestern abend? Ja, tu ich.
  \item Croient-elles en leurs chances? \qquad Oui, elles y croient. --> Glaubst du an ihre Chancen Ja, ich glaube daran.
  \item Mettent-elles du sucre dans leurs thé? \qquad Oui, elles y mettent du sucre. --> Tun sie Zucker in ihren Tee? Ja, sie tun Zucker in ihren Tee.
  \item Ajoutez-vous un peu de sel à votre pâte? \qquad Oui, j’y ajoute un peu de sel --> Tun sie Salz in den Teig? Ja, tun sie.
  \item Est-ce que tu t’intéresses au Tour de France? \qquad Oui, je m’y intéresse. --> Interessiert dich die Tour de France. Ja, sie interessiert mich.
\end{itemize}

\section{Dialog: réservation d'une table}

\begin{itemize}
	\item{A:} Restaurant Ratatouille, bonjour.
	\item{B:} Bonjour. Pourrivez-vous me réserve une table?
	\item{A:} Bien sûr, monsieur. Quand voulez-vous diner chez nous?
	\item{B:}Le deux-trois octobre à 19h30.
	\item{A:} Un moment, pardon. Nous avons une table pour 4 persone, ce bien?
	\item{B:} Une table pour 4 personnes est bien.
	\item{A:} C'est à quel nom?
	\item{B:} Au nom de Schönauer, s'il vous plait.
	\item{A:} Très bien. C'est notè. Au revoir.
\end{itemize}

\section{Dialogue à table}
\begin{itemize}
	\item{A:} Bonjour
	\item{B} Bonjour, vouz avez choisi?
	\item{A:} Quel est le plat du jour?
	\item{B} Le plat du jour est une soupe de tomates, un poulet rôti et une crème caramel. Et une glas de vin rouge s'il vous plait.
	\item{A:} Merci, mais je prend le pâte maison, l'escalope de veau et le assiette de fromage.
	\item{B} Très bien, merci.

	\item{A:} L'addtion s'il vous plait.
	\item{B} L'addition fait 32,89€
	\item{A:} Voila.
	\item{B} Merci, au revoir.


\end{itemize}

\section{Dialogue à table(se plaindre)}
\begin{description}
	\item[Serveur: ] Qu'est-qu le soupe?
	\item[Cliente: ] Le soupe est très bien, merci. Mais J'ai besoin d'une fourchette, s'il vous plait?
	\item[Serveur: ] Je vous apporte une fourchette, une moment.
	\item[Cliente: ] Merci.
	      \newline
	\item[Serveur: ] Le poivron, voila.
	\item[Cliente: ] Pardon, le poivron n'est pas bien cuit. C'est encore brut.
	\item[Serveur: ] Je suis vraiment désolé. Donnez-moi une minute, je règle ça en cuisine.
	\item[Cliente: ] Ce serait vraiment bien s'ils le faisaient.
	      \newline
	\item[Serveur: ] Voila, il y a un autre poivron. Nous sommes désolés que votre poisson n'ait pas été bien cuit. Pour cette raison, c'est offert par la maison, tout comme son dessert.
	\item[Cliente: ] Merci, pas problème.
	\item[Serveur: ] Merci.
\end{description}

\section{La cuisine autrichienne}
\paragraph{} La cuisine autrichienne est une cuisine très cariée et el dépendre de la region. Par example une spécialité de la region Salzbourg est les quenelles de la Salzbourg, on les trouve à peine en dehors de Salzbourg.

\paragraph{} Une spécialité de l'autriche est la escalope, surtout la escalope viennoise. La escalope viennoise est une escalope paner dans la farine et les œufs. Il est une repas très consistant. Pour manger, il y a généralement de la confiture de canneberges et des pommes de terre.

\paragraph{} Les habituedes alimentaire des autrichiens est très simples. Normalement les autrichiens avez une petite déjeuner, le déjeuner est très grand avec le repas chaud et pour le dîner nous mangeons les repas froid, typique est une dalle avec du saucissons, du pains et du fromage.

\end{document}
